# Відповідь на питання

Конструкцію try...catch доречно виростовувати коли є вірогідність виникнення помилки в певній частині коду. І щоб в той же час програма не припиняла свою роботу. Наприклад це може бути:
* обробка данних від користувача
* завантаження, або відкриття файлів
* коли є імовірність виникнення помилки при виконанні кода, або точно знаємо, що будуть помилки
* коли ми чекаємо на данні з сервера, бо вони не завжди можуть бути коректними
* взагалі будь-коли, якщо розробник вважає що це потрібно